都是英國的錯 - 高慧然

都是英國的錯 - 高慧然

圖片(互聯網)

英國警方在埃塞克斯郡一輛貨櫃車上發現39具屍體，據報道死者有中國人和越南人。《環球時報》總編胡錫進在網絡貼文，提醒世人，「在英國已經不是第一次發生類似驚悚事件了。2000年英國一輛貨車裏有58名中國非法移民在轉運途中被活活悶死。還有2004年英國一個海灘上，23名中國人被海吞沒身亡。」「我不知道這些事件之間有沒有英國社會治理問題上的聯繫，但是這樣的人道主義災難性事件在英國屢現實在讓人無法接受。」

胡總提醒世人，中華人民共和國公民冒死離開盛世強國，一次又一次偷渡去英國做黑巿居民，絕非偶然現象。即使英國多次被揭露人蛇大量死亡事件，都無阻盛世中國公民逃離的決心，寧做英國鬼，不做強國人。胡總問的既不是這些非個別事件與中國社會治理問題上有沒有聯繫，也不是中國公民為甚麼處心積慮背叛那麼好的祖國，而是責問英國出了甚麼問題，邏輯上似乎很是出了點問題。

英國是被動的，英國沒有發出簽證給上述中國人，中國人用非法手段入境英國，怎麼可能責怪英國？當然，千錯萬錯都是別人的錯，正是中國人遇事後的慣常反應。胡總的反應屬正常中國人的反應，世人毋須訝異。

有讀者非常清醒，留言指，「中國那麼好，這些中國人冒死離開中國，就是為了在外國定居，然後歌頌黨和祖國的偉大。」

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

10月31星期四：太子靈堂悼念太子站事件兩個月
11月2星期六：維園集會

中國那麼好，這些中國人冒死離開中國，就是為了在外國定居，然後歌頌黨和祖國的偉大。